\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[latin2]{inputenc}


\usepackage[left=2cm,top=2cm,text={17cm, 24cm}]{geometry}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{times}
\usepackage{graphicx}


\begin{document}

\begin{titlepage}
  \begin{center}
    \Huge
    \textsc{University of technology in Brno}\\
    \huge
    \textsc{Faculty of information technology­}\\
    
    \vspace{\stretch{0.220}}

    \begin{figure} [h]
      \centering
      \scalebox{0.4}{\includegraphics{figs/logo.eps}}
      \label{img:logo}
    \end{figure}
    \bigskip

    \vspace{\stretch{0.05}}

    \Huge
      VYPe project documentation\\
    \bigskip
    \Large
      Compiler\\
    \vspace{\stretch{0.618}}
  \end{center}


\noindent \Large {\bf Authors:}\large
\begin{itemize}
  \item Matej Odalo\v{s}	\hspace{0.5cm}\textless xodalo00@stud.fit.vutbr.cz\textgreater
  \item Franta Zizala		\hspace{0.5cm}\textless xaaaaaa00@stud.fit.vutbr.cz\textgreater
\end{itemize}

\bigskip

\noindent \Large {\bf Extensions:}\large
\begin{itemize}
  \item INITVAR
  \item ...
\end{itemize}

\bigskip
%\hfill Brno \today
%\Large Matej Odalo\v{s} \hfill V~Brn\v{e}\\
%\textless xodalo00@stud.fit.vutbr.cz\textgreater \hfill \today

\end{titlepage}

\thispagestyle{empty}
\tableofcontents
\newpage


\setcounter{page}{1}	% reset page numbering


\section{Introduction}
  A word of introduction about HLLlanguages and programmers needs for more abstraction but machine needs to understand so compilers a so far...\cite{compiler_design} \cite{dragon_book} \cite{mips_abi} \cite{HW:mips}.

  \subsection{Team communication}
    How awsome communication we use when we were trying to communicate. IRC, IM, mail, forum, http://xp-dev.com, meetings,...

  \subsection{Compiler composition}

\section{Front-end}

  \subsection{Preprocessing}
    Mostly for macro distribution and file including, several files look like one from compiler point of view.
    Nothing done here by our compiler as far as we didnt need to implement macros.

  \subsection{Lexical analysis}

    As oppossed to identifiers out language contains few special words that can not be used as identifier.
    Lexical analyzer identifies them as identifiers but for syntax-oriented translation they are not identifiers.
    Right after scanner finds an identifier it check it against the table of reserved words\footnote{Categories are as they were given in project specification.} (see table \ref{tab:reserved_words}).
    In case of successful match it returns this word lexem and not identifier.

    \begin{table}[ht]
      \begin{tabular}{ll}
	\textbf{Keywors}		& char, else, if, int, return, string, void, while\\
	\textbf{Reserved words}		& break, continue, for, short, unsigned\\
	\textbf{Built-in functions}	& print, read\_char, read\_int, read\_string, get\_at, set\_at, strcat
      \end{tabular}
      \caption{Table of reserved words}
      \label{tab:reserved_words}
    \end{table}

    \begin{description}
      \item [Identifiers] [a-z, A-Z, \_] . [a-z, A-Z, 0-9, \_]*
      \item [Integer numbers] [0-9]+
      \item [Real numbers] djdjdjd
    \end{description}


  \subsection{Syntax analysis}
    Co s volanim funkcie?
    Toto volanie predsa moze byt aj samostatne na riadku (pri procedure) alebo sa priradit do premennej.
    Riesit to ako statment a zaroben ej expression?
    Samotny statment vlastne okrem ineho moze byt aj expresion tudiz mal by som mal pravidlo <STMT> -\textgreater <EXPR>.
    Pri aritmetickych vyrazoch to sice je divne ale afaik C to nezakazuje.

    \subsubsection{Grammar}
      \begin{itemize}
	\item vstupny bodom je main, ktory tam musi byt
	\item parametri sa predavaju hodnotou
	\item zoznam prikazov [stmt]* moze byt kludne prazdny
	\item kazda deklarovana funkcia musi byt definovana
	\item pretazovat nejde (bonus OVERLOAD a print !!!)
	\item inicializacia: cisla na 0, znaky na '\textbackslash 0', retazce na ""
	\item premenna ma platnost v ramce svojho jmeneho priestoru == bloku, premenna z nadbloku je prekryta (docasne neviditelna) premennou z aktualneho bloku; po ukonceni bloku 	      premenne tohto bloku zanikaju
	\item premenna s rovnakym nazvom nie je v ramci rovnakeho bloku povolena
	\item pri priradzovani musia byt rovnakeho typu (pretypovanie?), string sa realokuje (nezmenim len odkaz na string)
	\item vyraz v if podmienke musi mat integer typ vysledku
	\item pouzi rozsirenie 3AC: zaznamenavat sa bude typ operacie, datovy typ operacie, klasicke 3 adresy pre operandy =\textgreater \ podstatne sprehladnenie IR kodu
	\item pri neterminaly STMT a EXPR sa ozhodni kde by spravne mal byt command terminator ;
	\item davaj pozor aby vsetky stavy mali ciernu dieru (minule si to pri retazcoch posral a v ramci retazca mohol byt eof - staci zabezpecit aby tam boli LEN tisknutelne znaky)
      \end{itemize}


  \subsection{Semantic analysis}

  \subsection{Intermediate code genration}

\section{Middle-end}

\section{Back-end}
  \subsection{Target code generation}

\newpage
\bibliographystyle{plain}
%\bibliographystyle{alpha}

\begin{flushleft}
  \bibliography{text} % viz. text.bib
\end{flushleft}

\newpage


\appendix
\section{Finite automata for detecting lexems}
  In table \ref{tab:scanner} you can see finite automata used by our scanner.
  We used some regular expressions (or descriptions) in this table so it looks less complicated.
  Numbers in \{\} refers to ascii value of characters (so we are interested in these characters, numbers are used only as a means of description).
  For example expression \{10\} means '\textbackslash n'.

  Also we used some descripting words.
  \{{\bf WS}\} describes white space characters.
  We consider characters with ascii value 9, 10, 13 and 32 as such.


  \begin{table}[ht]
    \begin{tabular}{|l|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
      \hline
      & a-z & A-Z & 0-9 & \{WS\} & \_ & " & ' & \textbackslash & ( & ) & \textgreater & \textless & \% & + & - & ! & = & | & \& & EOF \\
      \hline
      INIT & \{ID\} & \{ID\} & \{\} & \{\} & \{ID\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} \\
      \hline
      ID & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} \\
      \hline
      & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} & \{\} \\
      \hline
    \end{tabular}
    \label{tab:scanner}
    \caption{Finite automata used by scanner}
  \end{table}


\end{document}
